\section{Secuencias de grado y la ley de potencias}
EN una gr\'{a}
$G$
Podemos poner los grados de los v\'{e}rtices
en una lista.
Si los v\'{e}rtices consisten en
$ v_1, v_2, \dots , v_n$
la secuencias de grados puede escribirse como
$d_{v_1},d_{v_2},\dots ,d_{v_n}$.

Para una secuencias de grados
$(d_1,d_2,\dots ,d_n)$
es natural preguntarse si es graficable.
Esta pregunta fue contestada por Erdos y
Gallai en 1960.
Para que una secuencia de grados sea graficable
es necesario que su suma sea par, y adem\'{a}s que
Para cada entero
$r\leq n-1$,
$$\sum_{i=1}^{r}{d_i}
\leq
r(r-1)+\sum_{i=r+1}^{n}{min\{r,d_i\}}
$$

Otra caracterizaci\'{o}n para secuencias gr\'{a}ficables
fue dada por Havel y Hamiki.
Una secuencia
$(d_1,d_2,\dots ,d_n)$
con
$d_i \leq d_{i-1}$,
$n \le 3$
y
$d_1 \le 1$
es graficable si y s\'{o}lo si
$(d_2-1,d_3-1,\dots ,d_{d_{1}+1}-1,d_{d_{1}+2},\dots , d_n)$
es graficable.

Una forma alternativa de presentar la colecci\'{o}n de grados
de una gr\'{a}fica es considerando la frecuencia de grados.
Denotemos por
$n_k$
el n\'{u}mero de vertices de grado
$k$
La distribuci\'{o}n de grado de
$G$
puede representarse por
$\langle n_0,n_1,\dots ,n_t \rangle$
donde
$t$
denota el grado m\'{a}ximo de
$G$.

Si la distribici\'{o} de grado de grado
$\langle n_0,n_1,\dots ,n_t \rangle$
de una gr\'{a}fica
$G$
satisface que
$n_k \alpha \frac{1}{k^{\beta}}$
para alg\'{u}n
$\beta$
fijo,
decimos que
$G$
sigue una distribuci\'{o} de ley de potencias
con exponente
$\beta$.
Notemos que esta expresi\'{o}n no es exacta.
Cuando se trabaja con grandes gr\'{a}ficas, este n\'{u}mero
no es f\'{a}cil de calcular exactamente, o no es tan importante.
Lo qeu es importante es mantener el margen de error acotado.

Para las gr\'{a}ficas qeu siguen una ley de potencias,
una buena forma de mostrar la distribuci\'{o}n de grado es usando
la escala logar\'{i}tmica. Graficando para cada
$k$
el punto
$(\log k,\log n_k)$.
La curva resulatante debe ser aproximadamente una linea recta
con pendiente
$-\beta$
$$\log{n_k} \approx \alpha -\beta \log{k} $$.
